皇仁書院爆乙型流感 20人咳嗽發燒 2人留院

皇仁書院1名12歲男學生，呼吸道樣本對乙型流感病毒呈陽性反應。(資料圖片)

雖然流感高峯期已過，但市民仍不應掉以輕心。傳統名校皇仁書院爆發乙型流感，涉及19名介乎12歲至14歲的中一男學生及一名女職員。病人自本月18日起先後出現發燒、咳嗽和喉嚨痛等病徵，19名病人已求醫，當中2人分別入住聖保祿醫院及東區醫院，情況穩定。1名於私家醫生診所求診的12歲男學生，呼吸道樣本對乙型流感病毒呈陽性反應。

衞生防護中心巡視學校後，認為衞生情況滿意，並向該校提供有關預防呼吸道感染的建議，以及醫學監察。

中心亦公佈一宗12歲男童感染乙型流感，他自本月24日起發燒及咳嗽，同日向私家醫生求診，翌日抽搐，並經威爾斯親王醫院急症室入院。病人鼻咽分泌樣本對乙型流感病毒呈陽性反應，臨床診斷為乙型流感併發腦病變，現時情況穩定，仍然留院。病人沒有接種今季季節性流感疫苗，潛伏期內曾到汕頭，家人至今沒有出現病徵。

中心提醒，市民應繼續時刻採取個人、手部和環境衞生措施，預防呼吸道疾病和其他傳染病。學生如出現發燒，不論是否有呼吸道感染病徵，均應求診及避免上學，直至退燒後48小時。雖然冬季流感季節已經完結，但如市民仍未接種流感疫苗，仍可接種疫苗加強保護。